習近平：共產黨實現中國人民富起來

新華社報道，明日出版的第8期《求是》雜誌將發表國家主席習近平的重要文章《在慶祝中國共產黨成立95周年大會上的講話》。

文章強調，中國產生了共產黨，這是開天闢地的大事變。這一開天闢地的大事變，深刻改變了近代以後中華民族發展的方向和進程，深刻改變了中國人民和中華民族的前途和命運，深刻改變了世界發展的趨勢和格局。要永遠保持建黨時中國共產黨人的奮鬥精神，永遠保持對人民的赤子之心。

文章指出，在波瀾壯闊的歷史進程中，中國共產黨緊緊依靠人民，跨過一道又一道溝坎，取得一個又一個勝利，為中華民族作出偉大歷史貢獻，實現中國從幾千年封建專制政治向人民民主的偉大飛躍，實現中華民族由不斷衰落到根本扭轉命運、持續走向繁榮富強的偉大飛躍，實現中國人民從站起來到富起來、強起來的偉大飛躍。

文章強調，今天中國比歷史上任何時期都更接近中華民族偉大復興的目標，比歷史上任何時期都更有信心、有能力實現這個目標。完全可以說，中華民族偉大復興的中國夢一定要實現，也一定能夠實現。